入門電結他

啱啱出嚟做嘢 想搵嘢學下
之前學過木結他但係掃chord再唱唔知做緊咩
所以想轉電結他彈下動漫歌
爬咗幾日文
想問下筆直1500左右係咪
Squier Telecaster/ Stratocaster 同 Epiphone LES PAUL SPECIAL II最抵玩?
唔介意買二手但係唔識check有冇暗病
另外多數自己屋企玩
用Toneworks Korg Ampworks output去耳機係咪夠做?

prs se custom 24

呢個budget係呢幾支，但建議你儲多幾月錢正正經經買支fender。三四千好似都有支墨仔。

儲多少少 3-4000就有好多二手選擇揀
高級墨仔fender，epiphone lespaul等

想請教下日仔墨仔美仔有咩分別

只係識少少。有錯請指正一般嚟講價錢/質素：美〉墨=日。美廠/墨廠通常當同一條美系嘅line up，墨廠量產standard款，再上貴價啲嘅款就返美廠整。墨廠出質素已有保證，美國本土整嘅又premium啲。日本fender啲設計就唔跟美國果邊，例如可能琴頸幼啲就返亞洲人手型，啲聲跟返以前fender japan時代嘅款之類。一般嚟講性價比又多款選擇就睇墨仔，如果聽開日本band想指定要日系聲或者好彈就睇日仔，做工用料最好最正宗就睇美仔。

不過以上其實都係講經，試琴時鍾意先係最實際

初學第一支，求其執支二手幾舊水，有牌子又好雜嘜又好，買個amp仔，試玩一年半載，先諗買支好嘅唔遲。Fender做過全球統計，九成新手一年內放棄結他，唔好問點解，總之統計學上你都應有90%機會會玩玩下唔玩，所以建議第一年投資時間和心機去學結他好了，投入資金買gear可省則省。

日仔唔當fender

如果買通利的入門套裝，師兄點睇？
未來一年半載想玩電結
但想提升玩木的水平先
雖然電同木係兩樣野

新手amp我用Roland Micro Cube，細細隻方便擺 (而家好似出咗新版)
結他我覺得可以揀支順眼嘅
新手你都唔會識分D聲 / 手感，買支順自己眼嘅結他起碼見到都有動力拎上手先

年輕得打飛機亦能像扑野般乾脆

有冇心繼續玩落去都好，頭一兩set gear只有留紀念（又名封塵或阻埞）或被遺棄（賤賣或送贈）兩條路，所以價平就夠。入門套裝就係為入門者而設，當然推薦。佢一定有缺點等你去發掘，這是學習過程，總之合價可以了。

木結和電結可以話兩樣野，但相通嘅技巧和知識都好多，雙修都好普遍。